# Первый модуль

Первый модуль в Magento 2

---

На основании урока на [devdocs.magento.com](https://devdocs.magento.com/videos/fundamentals/create-a-new-module/)

---

## Алгоритм создания модулям

### Шаг 1 : Создание директорий

- app/code/Vpv = это вендор
- app/code/Vpv/FirstModule = это модуль

### Шаг 2 : Создание файлов

- app/code/Vpv/registration.php = это файл регистрации модуля
- app/code/Vpv/FirstModule/etc/module.xml = это файл конфигурации модуля 

### Шаг 3 : Проверка работоспособности модуля

Выполняем в консоли, в корне сайта, команду

- php bin/magento setup:upgrade

после выполнения которой, в консоль будут выводится все активированные модули, если новый модуль доступен - то он тоже выведется

Для уточняющей проверки, можно выполнить консольную команду

- cat app/etc/config.php | grep Vpv_FirstModule

которая, в случае положительного результата, отобразит вот это

-  'Vpv_FirstModule' => 1

Все. Заготовка первого модуля готова

---

Так же, на первом модуле обкатывался опыт работы с NetBeans.